又黎，機場警區一名警長初步確診

【一名警長初步確診2019冠狀病毒病】
【A male Police Sergeant preliminarily tested positive for COVID-19】

繼日前六名駐守機場警區的警務人員確診2019冠狀病毒病後，與他們有緊密接觸的人員均獲安排接受強制檢疫及隔離。隔離期間，一名44歲駐守機場警區的男警長於昨晚(12月13日) 接受檢測，並於今日(12月14日) 得知對2019冠狀病毒病呈陽性反應。該名警長於過去14日沒有外遊記錄，在工作期間亦沒有接觸公眾，他最後一日上班日為12月8日。

警方高度關注事件，並有以下訊息：

一）在等候衞生署進一步評估及建議前，與該名人員可能有緊密接觸的警務人員及文職人員，均獲安排接受檢疫及病毒檢測；

二）警方已即時派員清潔及消毒該名警務人員的相關工作地方；

三）警方亦經常提醒同事注意個人衞生，減少社交接觸，減低傳染風險，如有任何不適，須立即呈報並求醫；以及

四）警方會靈活調派人手，確保相關緊急服務不受影響。

警方將會繼續與衞生署保持緊密聯繫，主動提供該名警務人員的近日工作記錄和執勤表等資料，以及安排相關密切接觸者進入檢疫中心接受檢疫。

After six police officers, who are posted to the Airport Police District, tested positive for the Coronavirus Disease (COVID-19) earlier, officers in close contact with them have been put under mandatory quarantine. During the quarantine period, a 44-year-old male Sergeant from the Airport Police District was tested on 13 December. Preliminary result released today (14 December) showed that he was tested positive for COVID-19. He had no travel history over the past 14 days and had no contact with the public during his daily work. He last attended work on 8 December.

Police are highly concerned and have the following messages for the public:

(1) While awaiting further assessment and recommendations from the Department of Health (DH), officers that might have come into close contact with the police officer have been arranged to quarantine for observation and undergo tests for the virus;

(2) Police have deployed staff to clean and disinfect the premises where the officer works in;

(3) Police have reminded officers to maintain personal hygiene and reduce social contact to minimise the risk of infection. They should immediately report their cases and consult a doctor if they feel unwell; and

(4) Police will deploy resources flexibly to ensure the provision of emergency services remains unaffected.

Police will continue to maintain close communication with the DH and proactively provide information such as the recent duty record and roster of the police officer concerned. Arrangements will be made for close contacts to be conveyed to quarantine centres to undergo quarantine.

希望係機場特警隊啲速龍

一定係，全部機場曱甴都係畜蟲

車公顯靈

可喜可賀

又有以為係舊聞

搵joey 幫手未

重症或死咗再開香檳

joey改咗未?

細胞因子風暴stand by

疫苗優先接種 thx

Joey快手d

唔好俾佢停

警察要優先打疫苗了

機場黑警大部份都係速龍嗰班賤種

幾時傳出機場

都好明顯邊度傳入啦
btw 咁高危支持警察優先打疫苗

死左再講啦